<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><pdf>
<page><article><paragraph> 
</paragraph>
<paragraph>Mecklenburgische Lebensversicherungs-AG  *  30619 Hannover
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>Direktion Hannover
Platz der Mecklenburgischen 1
30625 Hannover
www.mecklenburgische.de
</paragraph>
<paragraph>Herrn Gurka
Telefon 0511 5351-9510
Telefax 0511 5351-5599
Marvin.Gurka@mecklenburgische.de
</paragraph>
<paragraph>11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>Frau
Annette Meyer   
Döppersberg 37
42103 Wuppertal  
</paragraph>
<paragraph>Kapitalbildende Lebensversicherung Nr.: 56-5013694
Antragsteller/in: Annette Meyer
Zu versichernde Person: Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>Guten Tag Annette Meyer,
</paragraph>
<paragraph>vielen Dank für Ihr Interesse an einer Versicherung bei der Mecklenburgischen Lebensversicherungs-AG.
</paragraph>
<paragraph>Den Antrag haben wir geprüft und dabei Auskünfte erhalten, welche die Annahme des Antrages auf eine Kapitalbildende 
Lebensversicherung nach unseren Annahmerichtlinien zu regulären Bedingungen nicht zulassen. Sie erhalten deshalb 
das beigefügte Angebot, an das wir uns 6 Wochen gebunden halten.
</paragraph>
<paragraph>Die im Angebot genannten Vertragsdaten und Kosten ersetzen auch die Ihnen im jeweiligen Informationsblatt zu Versi­
cherungsprodukten mitgeteilten Werte.
</paragraph>
<paragraph>Zu Ihrem beantragten Versicherungsschutz ergeben sich die folgenden Abweichungen:
</paragraph>
<paragraph>Mit freundlichen Grüßen
</paragraph>
<paragraph>Mecklenburgische
Lebensversicherungs-AG 
  </paragraph>

</article></page>
<page><article><paragraph>- Seite 1 von 5 -
</paragraph>
<paragraph>Versicherung 56-5013694
Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>Angebot vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>Die folgenden Informationen sind durch die VVG-Informationspflichtenverordnung (VVG-InfoV) vorgegeben.
</paragraph>
<paragraph>I. Allgemeine Informationen
</paragraph>
<paragraph>Informationen zur angebotenen Leistung
Versicherungsnehmer/in: Annette Meyer
</paragraph>
<paragraph>Zu versichernde Person: Annette Meyer, geb. am 01.11.1973
Beruf: Abbruchunternehmer
Tarif: K2 Kapitalbildende Lebensversicherung
Versicherungsbeginn: 01.08.2022
</paragraph>
<paragraph>Lebensversicherung
Beitragszahlungsdauer: 16 Jahre
Versicherungsdauer: 16 Jahre
Versicherungssumme: 8.072,62 EUR
</paragraph>
<paragraph>Beitrag monatlich
K2 50,00 EUR
</paragraph>
<paragraph>Tarifbeschreibung
Es handelt sich um eine Kapitalversicherung auf den Todes- und Erlebensfall.
Die Versicherungssumme wird bei Tod der versicherten Person während der Versicherungsdauer, spätestens 
zum vereinbarten Ablauftermin gezahlt.
</paragraph>
<paragraph>Informationen zum Vertrag
</paragraph>
<paragraph>Zusatzvereinbarung/en:
ZV 83 - Erwerbsunfähigkeitsklausel
</paragraph>
<paragraph>Geltende Bedingungen
Aus den Vertragsinformationen "Ihre Lebensversicherung" gelten: AVB, B KLV
</paragraph>
<paragraph>Nachhaltigkeit
Nachhaltigkeitsrisiken werden bei den Investitionsentscheidungen der Sparbeiträge zu dieser Versicherung nicht einbezo­
gen, da sie im Hinblick auf den Wert der Investition nicht relevant sind. Sie haben keine (negativen) Auswirkungen auf die 
Rendite des Versicherungsprodukts.
</paragraph>
<paragraph>Hinweise zur Beitragszahlung
Der erste Beitrag wird nach Zugang des Versicherungsscheines frühestens zum 01.08.2022 fällig. Zahlen Sie ihn schuld­
haft nicht rechtzeitig, können wir vom Vertrag zurücktreten. Die Folgebeiträge werden monatlich fällig.
Geraten Sie mit Ihrer Beitragszahlung in Verzug und begleichen Sie den Beitragsrückstand nicht innerhalb der gesetzten 
Frist, so entfällt oder vermindert sich Ihr Versicherungsschutz.
</paragraph>
<paragraph>Beginn des Versicherungsvertrages
Ihr Versicherungsschutz beginnt, wenn wir die Annahme des Antrages schriftlich (Annahmeerklärung) oder durch Zugang 
des Versicherungsscheines erklärt haben, Sie den Erstbeitrag gezahlt oder uns bei Antragstellung eine Lastschriftermäch­
tigung erteilt haben. Der Versicherungsschutz beginnt nicht vor dem 01.08.2022 (technischer Versicherungsbeginn). </paragraph>

</article></page>
<page><article><paragraph>- Seite 2 von 5 -
</paragraph>
<paragraph>Versicherung 56-5013694
Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>Beitragsfreistellung
Sie haben die Möglichkeit, von der Beitragszahlungspflicht befreit zu werden. In diesem Fall setzen wir die vereinbarte 
Versicherungssumme auf eine beitragsfreie Summe herab. Erreicht die beitragsfreie Versicherungssumme den Mindest­
betrag von 1.500 EUR nicht, erhalten Sie den Rückkaufswert (siehe II.). Weitere Informationen finden Sie in § 6 B KLV.
</paragraph>
<paragraph>Beendigung des Vertrags
Sie haben die Möglichkeit, den Vertrag vorzeitig zu kündigen oder beitragsfrei zu stellen. Informationen zu den Rück­
kaufswerten, den beitragsfreien Versicherungssummen oder zu den Kündigungsfristen finden Sie in § 6 B KLV.
</paragraph>
<paragraph>Steuerregelung dieser Versicherung
Die Erträge einmaliger Kapitalleistungen, die bei Kündigung oder Ablauf zur Auszahlung kommen, sind einkommensteuer­
pflichtig. Wird die Versicherungsleistung nach dem vollendeten 62. Lebensjahr des Steuerpflichtigen und nach einer Ver­
tragsdauer von mindestens 12 Jahren ausgezahlt, sind die Erträge nur zur Hälfte einkommensteuerpflichtig. Leistungen 
im Todesfall unterliegen nicht der Einkommensteuer. Weitere Informationen entnehmen Sie bitte den Steuerinformatio­
nen für die private Lebens- und Rentenversicherung aus den Vertragsinformationen "Ihre Lebensversicherung".
</paragraph>
<paragraph>Gültigkeitsdauer der Informationen
Dieses Angebot gilt vorbehaltlich einer Änderung der Rechnungsgrundlagen. Wir halten uns für sechs Wochen daran ge­
bunden.
</paragraph>
<paragraph>Informationen zum Versicherer
</paragraph>
<paragraph>Mecklenburgische Lebensversicherungs-AG, Platz der Mecklenburgischen 1, 30625 Hannover
Briefanschrift: Mecklenburgische Lebensversicherungs-AG, 30619 Hannover
Vorstand: Toren Grothe (Vorsitzender), Marguerite Mehmel, Nicolas Neuschulz, Knut Söderberg
Vorsitzender des Aufsichtsrates: Thomas Flemming
Sitz: Hannover, eingetragen HRB 7059 Amtsgericht Hannover
</paragraph>
<paragraph>Hauptgeschäftstätigkeit des Versicherers und Anschrift der Aufsichtsbehörde
Die Hauptgeschäftstätigkeit der Mecklenburgischen Lebensversicherungs-AG ist der unmittelbare und mittelbare Betrieb 
aller Arten von Lebensversicherungen und Kapitalisierungsgeschäften sowie die Verwaltung von Versorgungseinrichtun­
gen. Die Aufsicht führt die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht - Bereich Versicherungen - Postfach 12 53, 
53002 Bonn.
</paragraph>
<paragraph>Bestehen eines Garantiefonds oder andere Entschädigungsregelungen
Zur Absicherung der Ansprüche aus der Lebensversicherung besteht ein gesetzlicher Sicherungsfonds (§§ 221 ff. des 
Versicherungsaufsichtsgesetzes), der bei der Protektor Lebensversicherungs-AG, Friedrichstraße 191, 10117 Berlin, 
www.protektor-ag.de, errichtet ist. Durch den Fonds sind die Ansprüche der Versicherungsnehmer, der versicherten Per­
sonen, der Bezugsberechtigten und Sonstiger aus dem Versicherungsvertrag begünstigter Personen geschützt. Die 
Mecklenburgische Lebensversicherungs-AG gehört dem Sicherungsfonds an.
</paragraph>
<paragraph>Informationen zu Beschwerden und zum Rechtsweg
</paragraph>
<paragraph>Beschwerden
Wenn Sie als Verbraucher mit unserer Entscheidung nicht zufrieden sind oder eine Verhandlung mit uns einmal nicht zu 
dem von Ihnen gewünschten Ergebnis geführt hat, können Sie sich an den Ombudsmann für Versicherungen wenden.
</paragraph>
<paragraph>Versicherungsombudsmann e.V.
Postfach 08 06 32, 10006 Berlin
E-Mail: beschwerde@versicherungsombudsmann.de</paragraph>

</article></page>
<page><article><paragraph>- Seite 3 von 5 -
</paragraph>
<paragraph>Versicherung 56-5013694
Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>Telefon 0800 3696000, Telefax 0800 3699000
(kostenfrei aus dem deutschen Telefonnetz)
</paragraph>
<paragraph>Der Ombudsmann für Versicherungen ist eine unabhängige und für Verbraucher kostenfrei arbeitende Schlichtungsstel­
le. Wir haben uns verpflichtet, an dem Schlichtungsverfahren teilzunehmen. 
</paragraph>
<paragraph>Sie haben außerdem die Möglichkeit, sich an die für uns zuständige Aufsichtsbehörde zu wenden, wenn Sie mit unserer 
Betreuung nicht zufrieden sind oder Meinungsverschiedenheiten bei der Vertragsabwicklung auftreten. Sie erreichen 
diese wie folgt:
</paragraph>
<paragraph>Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin)
Sektor Versicherungsaufsicht
Graurheindorfer Straße 108, 53117 Bonn
Oder: Postfach 1253, 53002 Bonn
E-Mail: poststelle@bafin.de
Telefon 0228 4108-0, Telefax 0228 4108-1550
</paragraph>
<paragraph>Außerdem haben Sie die Möglichkeit den Rechtsweg zu beschreiten.
</paragraph>
<paragraph>Vertragssprache, anwendbares Recht und Gerichtsstand
Die Vertragsinformationen "Ihre Lebensversicherung", das Produktinformationsblatt, die Informationen gemäß § 7 Abs. 2 
VVG und die übrigen Verbraucherinformationen sind ausschließlich in deutscher Sprache verfasst. Es gilt deutsches 
Recht. Das zuständige Gericht ist in § 12 AVB geregelt.
</paragraph>
<paragraph>II. Informationen zur Lebensversicherung 
</paragraph>
<paragraph>Kosten
In dem Tarifbeitrag sind einmalige Abschluss- und Vertriebskosten von 223,97 EUR und die folgenden laufenden Kosten 
während der Beitragszahlungsdauer :
</paragraph>
<paragraph>Vertriebskosten von 1,38 EUR monatlich
Verwaltungskosten von 3,67 EUR monatlich
Zuschlag für unterjährige Zahlungsweise von 0,84 EUR monatlich
</paragraph>
<paragraph>bereits einkalkuliert und werden nicht gesondert erhoben. 
</paragraph>
<paragraph>Effektivkosten ohne Dynamik
Die Auswirkung der Kosten auf die Wertentwicklung des Vertrages bis zum Ablauftermin wird mit Hilfe der Effektivkosten 
dargestellt.
Wertentwicklung vor Kosten 2,13 %
- Effektivkosten 2,67 % 
= Wertentwicklung nach Kosten -0,54 %
</paragraph>
<paragraph>Die Effektivkosten geben die Minderung der Wertentwicklung durch die Gesamtkosten während der Versicherungsdauer 
an. In der Berechnung der Effektivkosten wird die jährliche Wertentwicklung vor Kosten zugrunde gelegt, die im Basisin­
formationsblatt (BIB) für das betreffende Versicherungsanlageprodukt in der Berechnung des Gesamtkostenindikators 
verwendet wird. Unter der Annahme dieser gleichbleibenden Wertentwicklung vor Kosten wird modellhaft ein Kapitalwert 
nach Kosten von 9.172,60 EUR errechnet. Dieser Kapitalwert und der vereinbarte Beitrag zur Kapitalversicherung wur­
den bei der Ermittlung der Effektivkosten berücksichtigt.</paragraph>

</article></page>
<page><article><paragraph>- Seite 4 von 5 -
</paragraph>
<paragraph>Versicherung 56-5013694
Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>Erläuterung zur Überschussbeteiligung und Wertentwicklung
Die Kapitalbildende Lebensversicherung wird an den Überschüssen der Mecklenburgischen Lebensversicherungs-AG be­
teiligt. Die laufenden Überschussanteile (Zins- und ggf. Grundüberschussanteil) werden erstmals zu Beginn des 3. Versi­
cherungsjahres fällig. Die Überschüsse stammen im Wesentlichen aus den Erträgen der Kapitalanlagen. Weitere Über­
schüsse entstehen insbesondere dann, wenn Sterblichkeit und die Kosten niedriger sind, als bei der Tarifkalkulation ange­
nommen. Die Höhe der Überschussanteilsätze wird jedes Jahr festgelegt. Wir veröffentlichen die Überschussanteilsätze 
in unserem Geschäftsbericht, den Sie jederzeit bei uns anfordern können.
</paragraph>
<paragraph>Weitere Erläuterungen zur Beteiligung an den Überschüssen und Bewertungsreserven finden Sie in § 4 B K2.
</paragraph>
<paragraph>Die genannten Gesamtleistungen gelten nur unter der Voraussetzung, dass die Rechnungsgrundlagen und die angenom­
menen Überschussanteilsätze unverändert bleiben.
</paragraph>
<paragraph>Hauptversicherung
Den Berechnungen liegen die folgenden Rechnungsgrundlagen zugrunde:
</paragraph>
<paragraph>Sterbetafel DAV 2008 T (geschlechtsunabhängig)
Rechnungszins: 0,25 %
</paragraph>
<paragraph>Versicherungsverlauf der Hauptversicherung (alle Angaben in Euro) 
</paragraph>
<paragraph>zum 01. 
08.
</paragraph>
<paragraph>Beitrag 
monatlich
</paragraph>
<paragraph>Garantierte Leistungen
bei Rückkauf bei Tod
</paragraph>
<paragraph>Abzug Unverbindliche Gesamtleistungen
bei Rückkauf bei Tod
</paragraph>
<paragraph>2023 50,00 448,59 8.072,62 11,50 448,59 8.072,62
2024 50,00 902,38 8.072,62 18,42 902,38 8.072,62
2025 50,00 1.361,51 8.072,62 20,73 1.377,60 8.088,71
2026 50,00 1.826,07 8.072,62 18,45 1.866,24 8.112,79
2027 50,00 2.296,21 8.072,62 11,54 2.368,59 8.145,00
2028 50,00 2.816,98 8.072,62 0,00 2.929,84 8.188,86
2029 50,00 3.327,69 8.072,62 0,00 3.489,47 8.245,09
2030 50,00 3.840,23 8.072,62 0,00 4.059,52 8.313,03
2031 50,00 4.355,01 8.072,62 0,00 4.640,58 8.393,43
2032 50,00 4.872,53 8.072,62 0,00 5.233,32 8.487,11
2033 50,00 5.393,31 8.072,62 0,00 5.850,56 8.594,97
2034 50,00 5.917,97 8.072,62 0,00 6.485,24 8.718,10
2035 50,00 6.447,20 8.072,62 0,00 7.280,72 8.906,14
2036 50,00 6.981,87 8.072,62 0,00 7.963,13 9.053,88
2037 50,00 7.523,14 8.072,62 0,00 8.665,26 9.214,74
2038 0,00 8.072,62 8.072,62 0,00 9.389,12 9.389,12
</paragraph>
<paragraph>Versicherungsleistung  bei Ablauf:
</paragraph>
<paragraph>garantiert:
aus Überschüssen:
Gesamtleistung:
</paragraph>
<paragraph>8.072,62 EUR
1.316,500 EUR
</paragraph>
<paragraph>9.389,12 EUR
</paragraph>
<paragraph>Der Abzug wurde bei der Berechnung des Rückkaufswertes schon berücksichtigt.
</paragraph>
<paragraph>Die auf Basis der 2022 deklarierten Überschussbeteiligung hochgerechneten Werte sind trotz der exakten Darstellung 
nur als unverbindliches Beispiel anzusehen.</paragraph>

</article></page>
<page><article><paragraph>- Seite 5 von 5 -
</paragraph>
<paragraph>Versicherung 56-5013694
Annette Meyer
Angebot Nr. 1 vom 11.07.2022
</paragraph>
<paragraph>LEBENSVERSICHERUNGS-AKTIENGESELLSCHAFT
</paragraph>
<paragraph>1. Modellrechnung - ohne Dynamik
</paragraph>
<paragraph>Die nachfolgende gesetzlich normierte Modellrechnung nach § 154 VVG informiert Sie über die möglichen Gesamtleistun­
gen unter Zugrundelegung der Rechnungsgrundlagen für die Prämienkalkulation mit drei verschiedenen Zinssätzen.
</paragraph>
<paragraph>Unterstellte Zinssätze gemäß 
§ 2 Abs. 3 VVG-InfoV mindes­
tens der Rechnungszins 
</paragraph>
<paragraph>0,25 % 0,42 % 1,42 %
</paragraph>
<paragraph>Einmalige Kapitalleistung zum 
Ablauftermin *) 8.130,20 EUR 8.229,75 EUR 8.863,39 EUR
</paragraph>
<paragraph>Bei dieser Modellrechnung handelt es sich um ein gesetzlich normiertes Rechenmodell, dem fiktive Annahmen zugrunde 
liegen. Aus diesem Grund kann die tatsächliche Ablaufleistung von den genannten Werten abweichen. Aus dieser Modell­
rechnung können keine vertraglichen Ansprüche gegen den Versicherer abgeleitet werden.
</paragraph>
<paragraph>2. Beispielrechnung - ohne Dynamik
</paragraph>
<paragraph>Die nachfolgende Beispielrechnung informiert Sie über die möglichen Gesamtleistungen unter Berücksichtigung  der für 
das Jahr 2022 deklarierten Überschussbeteiligung der  Mecklenburgischen Lebensversicherungs-AG. Die laufende Ge­
samtverzinsung (garantierter Rechnungszins + aktueller Zinsüberschuss) für die Sparanteile beträgt im Jahr 2022 
1,75 %.
</paragraph>
<paragraph>Mögliche Gesamtleistung bei 
einer um ein %-Punkt niedri­
</paragraph>
<paragraph>geren Verzinsung
</paragraph>
<paragraph>Mögliche Gesamtleistung bei 
den derzeit gültigen Über­
</paragraph>
<paragraph>schussanteilsätzen
</paragraph>
<paragraph>Mögliche Gesamtleistung bei 
einer um ein %-Punkt höherer 
</paragraph>
<paragraph>Verzinsung
</paragraph>
<paragraph>Einmalige Kapitalleistung zum 
Ablauftermin *) 8.735,87 EUR 9.389,12 EUR 10.116,78 EUR 
</paragraph>
<paragraph>*) In der oben genannten einmaligen Kapitalleistung zum Ablauftermin sind Schlussüberschussanteile von 282,54 EUR und eine Min­
destbeteiligung an den Bewertungsreserven von 22,6 EUR enthalten. Beide Werte können aber zukünftig insgesamt neu festgesetzt 
werden und damit teilweise oder auch vollständig entfallen. Die endgültige Höhe der Schlussüberschussanteile und der Mindestbeteili­
gung an den Bewertungsreserven stehen daher erst bei Beendigung des Vertrages fest.
Darüber hinaus kann sich die oben genannte Gesamtleistung durch die Beteiligung an den Bewertungsreserven, den so 
genannten "stillen Reserven" erhöhen. Die Mindestbeteiligung an den Bewertungsreserven wird darauf angerechnet.
Die künftige Überschussbeteiligung hängt von der Verzinsung der Kapitalanlagen, der Entwicklung der Lebenserwartung 
und dem Verlauf der Kosten ab. In Folge dessen lässt sich die Höhe der künftigen Überschussbeteiligung nur 
unverbindlich darstellen. Die angegebenen Werte lassen sich nicht garantieren. Sie gelten nur dann, wenn die deklarierte 
Überschussbeteiligung und die aktuellen Rechnungsgrundlagen für die gesamte Laufzeit bestehen bleiben. Die 
angegebenen Beträge stellen keine Ober- bzw. Untergrenze dar. Auch aus dieser Beispielrechnung können keine 
vertraglichen Ansprüche gegen den Versicherer abgeleitet werden.
</paragraph>
<paragraph>Über die Entwicklung Ihrer Ansprüche unter Einbeziehung der Überschussbeteiligung werden wir Sie jährlich in Textform 
unterrichten und Sie auf Abweichungen hinweisen.</paragraph>

</article></page>
</pdf>